<維持台灣現狀> 美國將出手干預2020台灣總統選舉？ 他警告國民黨要小心

美國將出手干預2020？ 他警告國民黨要小心

2019/03/30

2020年台灣總統大選，許多有志總統大位的候選人都紛紛赴美，尋求美國的支持。對此，前國民黨立委孫大千警告國民黨要注意，因為從美國官員的談話和作為不難發現，美國在2020總統大選中，絕對不會缺席的。美國會暗中支持美方所屬意的候選人和政黨，但國民黨恐怕不會得到美國的支持。

2020年台灣總統大選，藍綠陣營都陷「初選」泥淖，無黨籍台北市長柯文哲是否投入選戰，至今撲朔迷離。政大國際關係中心研究員湯紹成指出，美、日很可能聯手撮合蔡總統與柯文哲組「夢幻組合」，以打敗國民黨。主因蔡英文至今都聽美國的話，而柯是美日陸三方都能接受，因而「蔡柯配」是美方最佳選擇之一。

孫大千亦在資深媒體人趙少康主持的節目上表示，其實從美國官員的談話和作為不難發現，美國在2020總統大選中，絕對不會缺席的。美國會暗中支持美方所屬意的候選人和政黨，但國民黨恐怕不會得到美國的支持。

孫大千更直言，接下來可以觀察美國是不是會派更高層的官員來台，或是在台海之間，做一些更模糊的操作改變局勢，這些做為都將會是改變2020大選結局的重要因素。美國在這次總統大選中，美國絕對不會只當一個觀察員，美方一定會適度的，在不影響美國的利益之下，做出足夠操作又能達成美國最大好處的方式。

底下網友也表示，「挺誰?美軍要免費派航母戰鬥群來保衛台灣國幫台灣國打仗嗎」、「美國人是沒有人性的，他們都是為自己國家利益至上」、「美國挺誰有用?不就只是中美角力的棋子！美國真挺就跟中華民國建交」、「中國如干預台灣選舉就是罪大惡極。這些專家談美國干預台灣選舉就是稀鬆平常」。
<中時>

G持韓國瑜代表國民黨參選總統